［輕BL走向］《十七歲的遺書》

第一章 — 遺書

我叫阿然，我決定在我十六歲生日的這晚，為我的十七歲寫下一封遺書。

我是一名紅斑性狼瘡患者，這個名字對你們而言或許很陌生吧，簡單來說我是一個沒法長時間生活在太陽底下的人，聽說患者中女性與男性的比例是9:1，不幸地我便是這「萬中無一」的存在，高高瘦瘦的身材、雪白的肌膚，再搭配上不能長時間暴曬的特性，讓我得到了一個「殭屍然」的外號，然而這並不是我尋死的原因。要問原因？且讓我慢慢道來。

「喂，陳志然，今日阿Ray生日啊，我地夾緊錢幫佢搞生日party , 攞兩百蚊黎表下心意啊。」這個正在向我勒索的叫阿輝，他每天最大的樂趣就是在全班面前讓我難堪，對我百般刁難，平日的我也許會唯唯諾諾把零用錢交給他，好息事寧人，但今天的我卻冒出一股反駁他的衝動，也許是我死意已決的念頭作祟，我竟然衝口而出一句：「咁又點？我同你地又唔熟，我亦都唔打算去。」

也許是我的一反常態把他嚇著了，他也語塞了數秒，但數秒後班上其他同學的笑聲便把他拉回現況「嘩何杰輝你好柒啊，陳志然都夠膽串你喇而家。」這尷尬的情形使他怒火中燒，他一把奪去我放在櫃桶的銀包：「嘩你今日好疊水喎，兩張五百蚊都唔表下心意啊，講唔過去喎。」

他旁邊的同學順手拿起我的身分證看了一眼後譏笑道：「喂佢都今日生日喎！一係你夾錢我地預埋你囉，不過我地諗住係沙灘搞喎，你洗唔洗買枝太陽油先啊？」阿輝緊接道：「癡線既，人地唔曬得架，一陣死左就唔好啦，有錢都無命享啊。」

忍無可忍的我向他們喊道：「攞翻返黎啊！唔好掂我啲野！」或許是我今天的態度反常，著實把他嚇了一跳，加上這時剛好響起上下午課的鐘聲，他便灰溜溜地把銀包扔給我：「比翻你囉，巴撚閉。」

放學後我在座位上呆坐了一個多小時，看著刺眼陽光漸漸蛻變成紫紅交錯的落霞，我才離開班房。看著銀包裏的兩張五百元，真是興幸又無奈，興幸是我守住了母親辛苦工作用來給我過生日的一千元；無奈是我這種人根本不會有人陪我過生日。站在課室門外思考了片刻，我決定趁著太陽正下山，到天台坐一坐、吹吹風，反正我打算寫遺書，正好想想遺書的內容。

正當我走到樓梯的轉角處，我忽然聽見背後用來放置體育用品的雜物室傳來「嘶～」的一聲，在好奇心的驅使下我悄悄地走向雜物室，輕輕推開門後看到一個露著上身、黝黑健碩的背影，細看之下竟然發現上面滿佈鞭打後留下血痕，那是讀C班的張子朗，他正背對著我用應該是沾了酒精的棉花擦拭著背上的傷痕，多一事不如少一事，我決定在對方沒有發現我之前馬上離開。

坐到上天台後我竟完全忘記了遺書的事，滿腦了都想著那個滿是血痕的背影，張子朗是校內出了名的校草，長著一張有點像吳彥祖、又有點像言承旭的臉、黝黑的膚色、健碩的身材，還是籃球隊的主力，反正就是陽光到極點的男生，感覺站在他的面前一分鐘我的病便會發作令我滿身紅斑，這樣一個看似陽光的男生，背後到底隱藏著怎樣的祕密呢？正當我這樣想著的時候，身旁的門突然「嘭」的一聲被打開，一個人影就這樣徑直地向天台邊緣走去，快得甚至連我的存在都沒有發現。

原來是張子朗，看著他半身趴在天台欄杆外的樣子，我冷不丁地問了句：「做咩啊，你想跳落去啊？」他猛的一回頭發現了我的存在，似乎嚇了一跳：「殭屍然！？」聽到這句我狠狠地瞪了他一眼，他似乎也意識到不太禮貌：「S...Sorry啊…」我也沒有太與他計較，雖然我倆目前為止並沒有過任何交集，但我這個病和外號在學校還是人盡皆知的「如果你想跳落去最好確保你可以頭落地，萬一唔好彩可能只會變植物人，到時仲衰。」他皺著眉問道：「你又知？」我瞥了他一眼道：「因為我已經無數次想係呢到跳落去，所以一早查好晒同呢到高度相約既建築物發生既跳樓案，所以如果你想死我都係建議你搵過第二個地方。」張子朗苦笑道：「其實我根本連死既勇氣都無。」我抱著想對剛才在雜物室所見的事一探究竟的想法問了一句：「點解咁講？好似你呢種人應該同自殺唔會掛勾架喎。」然而張子朗似乎並不願透露更多，只是含糊地說了幾句生活得很痛苦的說話後便反問我：「咁你呢？」

我也不知道是怎麼了，也許是平時根本沒有人在乎我的感受，這樣突然被問，我竟然把我的事悉數向他交代，我倆面向天台外坐在了地上：「我半個月前去醫院檢查，發現因爲病情惡化所以導致我既兩邊腎臟病變，所以必須要有適合既腎臟比我做手術。」朗：「依家醫學咁發達，只要有人肯捐腎就得啦，人唔係靠一邊腎就生存到架咩？」聽到這裏我不禁反了個白眼，嘆了口氣道：「先唔講有無人肯捐，就算有人捐我都用唔到。」朗疑惑問道：「下？點解？」我向後仰臥躺在地上，看著天空說道：「因為我係Rh型陰性血，即係俗稱既熊貓血，係非常之罕有既血型，而呢種血型係遺傳至我媽媽，所以我媽媽已經決定係我十七歲既時候比我做手術。」子朗轉過頭看著躺在地上的我：「你唔捨得你媽媽捐個腎比你，所以想死？」「一方面啦，我媽媽為左養我好辛苦，我唔捨得佢一把年紀受呢啲苦，加上我又有病，將來出現再次惡化既情況都唔出奇，反正生存係呢個世界上咁攰、又受盡人冷眼，咁我不如選擇離開。」說完這句後，我和子朗都沉默了。

「不如我地一齊寫遺書好無？」張子朗突如其來的一句讓我有點措手不及，我從地上彈起身後只能作出最基本的反應：「下？」子朗說道：「你話你十七歲先要做手術啊嘛，咁洗乜趕住去死喎，不如我地寫定封十七歲既遺書，到時睇下我地仲想唔想死先做決定都未遲。」我問道：「咁中間呢段日子有咩意義。」子朗站起身說道：「咁緊係好好地咁享受埋佢啦！你幾時十七歲啊？」「一年後既今日...」「下？咁即係你今日生日？」我沒有開口回答只是點了點頭，張子朗一把捉住了我的手，把我拉了起來，笑著說道：「今日就係我地自殺倒數既第一日。」

我看著他的笑臉，在夕陽下題得格外溫暖，他在我的眼中不再是單純的刺眼，而是像那夕陽般柔和同時又多了一分神秘感。就是這樣，張子朗成為了我寫下這封「十七歲的遺書」的原因。

唔知有無人想睇 有我就繼續出文

想睇想睇！！！

推！想睇樓主繼續寫嗚嗚

多謝你有咩意見歡迎提出
雖然得你想睇 不過我都會為你寫埋佢
比啲時間我

好！多謝樓主

想睇
加甜

太急喇再後啲我可以加既 多多支持

本身表達得唔太好 冇甜都想睇
個題材幾得意g持樓豬

Thx作為我唯二既觀眾 我盡力滿足你要求

第二章 — 約會

張子朗就這樣拉著我的手一路由天台跑到地下，再向著校門衝去，只見他走向一部流動單車，拿出手機按了幾下後道：「阿然，上車啊。」我疑惑道：「下...去邊啊？」他騎上單車前座，回過頭來看著我：「今日你生日喎，緊係帶你去慶祝啦。」對我而言這一切來得有點突然，原本應該與我毫無交集的校草竟然想和我慶祝生日，雖然我表現得推三阻四，但事實上我身上的每個細胞都在訴說著他們的興奮及響往，於是我坐上了單車後座，雙手扶著身後多出來的一小段單車椅，在夕陽的映襯下我們在一條渺無人煙小路奔馳著。

「我地依家去緊邊啊？」張子朗答道：「肚餓啊，帶你去食正野，我請！」此時天色漸暗，我們騎著騎著便到了一間吃打冷的小店，店內的姨姨走出來為我們打開了一張摺枱，我們拿了兩張塑膠椅便坐了下來。「你想食啲咩啊？」我答道：「我無乜所謂架，你嗌啦。」只見他拿起菜單，非常熟手地點了幾道小菜，一看便是經常來吃，「你飲唔飲得酒架？」我邊把書包放在地下邊答道：「我飲到啲既，但係我地咁細個唔買得酒架喎，何況我地仲著住校服，會唔會唔係咁好啊？」子朗邊揮手示意叫一旁的姨姨過來邊說到：「放心啦，呢到啲人我好熟架，同埋呢到都無乜人，無事既。」子朗把手中的菜單遞給姨姨：「唔該姐姐，想要兩枝百威啊。」只見姨姨嘴角含春地拿來兩枝啤酒，校草不愧是校草，這種自信和社交能力仿似與生俱來一般。

兩杯黃湯下肚，我倆的臉色開始變得通紅，子朗又倒了一杯酒一乾而盡：「其實你記唔記得我地第一次講野係幾時？」我拿著筷子撥弄著眼前的剩菜答道：「兩個鐘前囉。」子朗笑道：「我都估到你唔記得架喇，其實係兩年前既sports day啊。」我疑惑地望向他：「sports day?有啲咁既事？」子朗又為我倆各倒了一杯酒：「個陣跑班際接力之前我咬柴，入到醫療室係你幫我包紮架嘛。」他這樣一說我倒是有點記憶，因為我的病所以我向來沒法參加陸運會，又剛好考過急救牌，所以便會被安排在醫療室幫忙。「你咁講我又好似有啲記憶，係咪你咬完柴仲死都話要去跑班接？」子朗猛的拍了一下枱：「係啊！你終於醒起，個陣你仲鬧我話唔好睇得自己咁重要，係咪我地班無左我就跑唔到，仲話如果我想跑斷隻腳就即管去喎。」我夾了一塊咕嚕肉放進口：「估唔到你仲記得，我真係完全無印象。」子朗突然低下頭沉著臉：「你個句真係令我輕鬆左好多。」他似乎話中有話，我遲疑了一秒：「嗯？」子朗趕忙扯開了話題：「無野喇，食完咁我去埋單啦。」我拿起地上的書包打算取出銀包，「唔洗喇，都話今餐我請你，當係生日飯。」我也不好意思再拒絕便隨他去。

我略為尷尬地說道：「咁...我翻屋企先喇，今日多謝你。」子騎著單車望向我：「翻屋企？依家先七點幾咋喎，上車啦仲有下場啊。」我用有點驚喜的眼神望向他：「去邊啊？」子朗拍了拍單車後座：「上黎你咪知囉。」我照舊坐了上去，雙手扶著後面，子朗轉過頭來看一看我，把我雙手扶到他的腰間：「飲左酒啊，小心啲啦，扶穩喇。」
話才剛說完便馬上踩了起來，突如其來的衝力使我不禁輕輕地向前靠，又生怕弄疼他背上的傷痕，我瘦弱的前胸緊貼著他結實、寛廣又溫暖的後背，他小麥色的肌膚透過潔白的校服，伴隨著分不清是本身存在還是單車加速帶來的微風，我趁著醉意靠向了他的後肩、雙手緊緊地纏在他的腰間，感受著他的體溫和腰間一呼一吸帶來的浮動，享受著這種彼此沒有對話，卻以肌膚來交流的寧靜。

「到喇，落車啦。」我忽然間睜開眼，趕忙鬆開緊抱他的雙手並下了單車，「戲院？你帶我黎睇戲啊？」我問道，「係啊，最近咪有套鬼片好hit既，諗住一齊睇啊嘛，定係你已經同人睇左？」我雙手各拉著一邊肩前書包的肩帶：「講經咩，邊有人會同我睇戲姐。」子朗把臉靠到我的面前，用手指著自己：「我囉。」我忍不住從鼻腔發出「呼」一聲的笑聲，子朗摸了摸我的頭說道：「快啲行啦仲望。」

進入戲院後，所有廣告已播放完畢，我倆伴著大屏幕發出的微弱燈光及電影正播放的詭異音效走向座位，我以氣音問道：「係咪F7同F8啊？」他亦以氣音回應著我「係啊，呢到啊，你入去先啦。」我倆踉踉蹌蹌地走向座位，總算是坐下了。我本就是一個比較大膽的人，鬼片這些自然難不倒我，可令我意想不到的是，張子朗超怕看鬼片！才坐下兩分鐘，他已用雙手半遮半掩地擋在面前，「你咁驚做咩要揀鬼片睇......」我問道，他立馬把雙手收起、故作鎮定地說：「我唔係驚囉，係我估到一陣肯定有野彈出黎！」或許是剛才他喝得太多酒，酒精開始上腦，他竟然看著看著就睡著了。看著他緩緩地把頭向我靠向我，我竟動也不敢動，生怕把他驚醒，他就這樣靠在我的右肩，我不由自主地把頭輕輕靠向他，感受著他在我肩上的呼吸，正當我把臉移向他面前時，電影中突然發出巨大的聲效把他驚醒，我也馬上把頭轉向大屏幕裝作沒事，回想起那四目相對尷尬，我也只能一聲不發地看完整部電影。

「頭先套戲幾好睇喎。」我們邊離開戲院他邊說道，興幸他先打破了這尷尬的沈默，「乜你有睇咩，我見你訓到成隻豬咁。」他馬上反駁到：「咩啊，我訓左一陣咋嘛，後尾個啲我都有睇架，好彩頭先個下嚇醒左我...」「......」我不知道該怎樣回應，他似乎也回想起剛才那一幕：「係呢，頭先你...」「頭先我...」我倆剛好同時說出這兩句，我搶著說道：「頭先我諗住睇下你係咪訓著左！」他突然在人煙稀少的街上停下，轉過身面向我調皮地問道：「真係咩？」我邊用左手幫右手前臂邊抓癢邊說道：「唔通你以為咩啊？」這個抓癢的小動作是我說謊時的慣性動作，這令我更有安全感更有底氣地說謊，事實上我也並不是想吻他，我只是想仔細地看看他熟睡的臉。子朗靠在身後的鐵欄上說道：「我仲以為你諗住偷錫我添。」我靠向他旁邊的鐵欄回應道：「癡線！咁咪益左你。」他把臉轉向我以半開玩笑的語調說：「係咖，所以諗住同你講叫你想錫就光明正大咁錫，不過睇黎我應該誤會左，柒左添。」我也不知哪來的勇氣，作勢便想親上去，可直到我們面貼面，幾乎真的要親上去時他也沒有反抗，這超出了我的預料，我最後停在了要親上去的那一刻，用力拍了拍他的胸膛：「走啦！仲企！」

「喂，阿然，架單車係呢邊喎！」我轉過身面向他，邊倒著走向另一方向邊說道：「我前兩個街口有巴士啊，我唔係住學校附近架，你翻去先啦。Bye!」說完我便轉身自顧自地向巴士站方向走去。我邊走邊回想著今天的一切，感覺一切都太不可思議，我甚至沒有心思去想我的病、媽媽的辛勞、學校的霸凌，正當我還沈醉在剛才的一切時，忽然有數滴水從天而降，緊接住天上竟然下起了滂沱大雨，豆大般的雨珠打下來甚至令我頭頂有點痛，我趕忙躲到一旁的簷篷底下。人的運氣果然都是有限的，剛才的數小時大概已把我一生的運氣耗盡，因為這個病，我出門一般都會帶雨傘的，可偏偏今天把雨傘留在了學校，正當我一籌莫展時，遠處一個身穿白衣踩著黃色單車的身影向我靠近，是張子朗！

「都叫左你跟我行啦！」他邊把單車泊在一旁邊說道，我從書包拿出一包紙巾遞向他：「關咩事姐，講到好似坐單車唔會濕咁，你睇下你！」他拿過我手中的紙巾邊擦拭著身上的雨水邊說道：「咁宜家咁大雨，你一時都走唔到架喎，不如你黎我屋企啦，就係呢附近，踩單車幾分鐘就到。」「會唔會唔係咁好啊，唔想麻煩到你喎⋯⋯」他用手指彈了彈我的額頭：「仲講呢啲，快啲上車啦。」他見我還在猶豫，便說道：「還掂聽日星期六，你今晚咪留係我到訓囉，又唔洗翻學。」

最後，我選擇了乘上單車，去這個校草家中留宿一晚，路程中我能感受到腎上腺素充滿我的身體，伴隨著渾身麻痹與緊張的心情，我到了他的家門......

Sorry要兩位等咁耐今日有野做

照舊，如果睇完第二章仲有人想睇我會繼續出第三章（仲想睇可摸耳留言話我知）

仲微BL? 擺到明喎

微 輕

想睇！
支持！

想睇！

本身真係輕觀眾鍾意睇都無計

估唔到沉左底咁耐又突然有人想睇我盡量今晚嘔出黎

做咩---> 笑下啦--->